<Datenbank>
  <Vorteil name="Apport">Das Tier bringt dem Besitzer ein Objekt, das es mit dem Maul (z.B. Hunde) oder den Händen (Affen) transportieren kann.</Vorteil>
  <Vorteil name="Bleib">Das Tier wartet unbeweglich an seinem Platz, bis sein Besitzer den Komm-Befehl gibt.</Vorteil>
  <Vorteil name="Eingefahren">Passiv. Das Tier lässt sich einspannen.</Vorteil>
  <Vorteil name="Enge Verbindung">Passiv. Nur für Reiter mit Tierempathie oder ähnlichem Zauber. Du erhältst keinen Malus für Reiten ohne Sattel und Zaumzeug.</Vorteil>
  <Vorteil name="Geländesicher">Passiv. Abzüge auf Proben durch Untergrund sinken um eine Stufe.</Vorteil>
  <Vorteil name="Kehrtwende">Passiv. Das Reittier kann aus jeder Gangart heraus abrupt auf der Hinterhand stoppen. Du benötigst lediglich eine freie Aktion, um das stehende Reittier in die entgegengesetzte Richtung zu wenden.</Vorteil>
  <Vorteil name="Komm">Das Tier kommt auf Befehl (Rufen/Pfeifen) zum Besitzer.</Vorteil>
  <Vorteil name="Lanzengang">Passiv. Das Reittier erleichtert Reiten-Proben während Lanzenangriffen um +4.</Vorteil>
  <Vorteil name="Laut">Das Tier schlägt auf Befehl an, aber auch, wenn es Wild oder einen Eindringling wahrnimmt.</Vorteil>
  <Vorteil name="Loyalität I">Passiv, auf eine Person bezogen. Proben auf Tiere beeinflussen sind für eine bestimmte Person um +2 Punkte erleichtert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Loyalität II">Passiv, auf eine Person bezogen. Proben auf Tiere beeinflussen sind für eine bestimmte Person um +4 Punkte erleichtert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Loyalität III">Passiv, auf eine Person bezogen. Proben auf Tiere beeinflussen sind für eine bestimmte Person um +8 Punkte erleichtert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Platz/Hinlegen">Das Tier legt sich auf Befehl hin. Ein liegendes Tier gilt als am Boden und gegen Fernkämpfer als eine Kategorie kleiner. Es folgt seinem Besitzer, wenn er sich mehr als 4 Schritt entfernt.</Vorteil>
  <Vorteil name="Schrecksicher">Passiv. Abzüge auf Proben durch Schrecksituationen sinken um zwei Stufen, andere MU-Proben sind um +4 Punkte erleichtert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Seitengänge">Passiv. Das Tier ist in der Lage, sich seitwärts fortzubewegen.</Vorteil>
  <Vorteil name="Sitz/Stopp">Das Tier setzt sich bzw. bleibt auf Befehl stehen. Wenn sich sein Besitzer mehr als 4 Schritt entfernt, folgt es ihm.</Vorteil>
  <Vorteil name="Sprungsicher">Passiv. Abzüge auf Proben durch Sprünge sinken um eine Stufe.</Vorteil>
  <Vorteil name="Still">Das Tier ist auf Kommando die nächste Zeit still.</Vorteil>
  <Vorteil name="Stillstand">Das Reittier steht auf Kommando still. Du ignorierst währenddessen den Fernkampf-Malus für Berittener Schütze.</Vorteil>
  <Vorteil name="Trick">Das Tier führt auf Kommando einen bestimmten Trick aus. Dies muss für jeden individuellen Trick separat erlernt werden.</Vorteil>
  <Vorteil name="Zusammenarbeit">Passiv. Das Tier hat gelernt, mit anderen Tieren seiner Art und Ausbildung zusammenzuarbeiten. So können z.B. Hütetiere gemeinsam eine Herde treiben, Jagdtiere gemeinsam auf die Jagd gehen, oder Pferde gemeinsam eine Kutsche ziehen, falls sie eingefahren sind.</Vorteil>
  <Vorteil name="Anzeige">Passiv. Ein Jagdtier hat gelernt, entdeckte Wesen nicht zu verjagen, sondern seinem Herrn die Richtung zu diesem zu weisen.</Vorteil>
  <Vorteil name="Fass I">Das Tier greift den gewünschten Gegner an, bis der Besitzer das Signal „Aus!“ gibt. Für jede Größenklasse über der des Tieres, ist die Probe auf Tiere beeinflussen um -8 erschwert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Fass II">Das Tier greift den gewünschten Gegner an, bis der Besitzer das Signal „Aus!“ gibt. Für jede Größenklasse über der des Tieres, ist die Probe auf Tiere beeinflussen um -4 erschwert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Rastullahs Schwingen">Das Pferd ignoriert auf Befehl bei einem Eilmarsch (Ilaris S. 34) für ein Intervall sämtliche Erschöpfung. Am Ende des Intervalls erleidet es einen zusätzlichen Punkt Erschöpfung.</Vorteil>
  <Vorteil name="Reitertreue">Passiv. Das Tier beschützt seinen Herrn bis zum Tod, auch wenn er abgeworfen wurde oder sogar bewusstlos ist. Andere Reiter wirft es ab, falls dies nicht von seinem Herrn erlaubt wurde.</Vorteil>
  <Vorteil name="Stille Wacht">Passiv. Das Tier bemerkt Hinterhalte mit einer Probe auf Wachsamkeit und kann lautlose Signale geben, wenn ein Fremder sich nähert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Such">Das Tier folgt einer Fährte (z.B. Hund) oder fliegt auf und sucht nach Wild (z.B. Falke) mit einer Fährtensuchen-Probe.</Vorteil>
  <Vorteil name="Trampeln (Reiterkampf)" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Trampeln (2 x AT -4).
Wirkung: Du führst mit dem Talent Reiten zwei Angriffe gegen den gleichen Gegner aus. Beide Angriffe werden separat gewürfelt, müssen aber mit den gleichen Manövern versehen werden. Voraussetzungen: Gegner ist am Boden; Vorteil Reiterkampf II und Kampf in diesem Stil.</Vorteil>
  <Vorteil name="Treiben">Das Tier treibt fliehende Tiere zurück, bringt sie ohne Schaden zu Fall oder treibt die Herde in eine Richtung.</Vorteil>
  <Vorteil name="Wache">Passiv. Das Tier schlägt mit einer Probe auf Wachsamkeit an, wenn ein Fremder sich nähert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Weiches Gangwerk">Passiv. Verdoppelt bei einem Marsch (Ilaris S. 34) die Verzögerung und das Intervall für den Reiter. Fernkampf-Proben werden durch die Kombination der Aktionen Konflikt und Bewegung nicht erschwert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Zügelloses Reiten">Passiv. Das Reittier lässt sich nur durch Gewichtsverlagerung und Schenkeldruck lenken. Du erhältst keinen Malus für freihändiges Reiten. Dies gilt nicht im Nahkampf.</Vorteil>
  <Vorteil name="Koloss I">Passiv. Wenn das Tier eine Wunde erleiden würde, erleidet der es nur einen Kratzer. Zwei Kratzer bedeuten eine Wunde mit den üblichen Auswirkungen.</Vorteil>
  <Vorteil name="Koloss II">Passiv. Wenn das Tier eine Wunde erleiden würde, erleidet der es nur einen Kratzer. Vier Kratzer bedeuten eine Wunde mit den üblichen Auswirkungen.</Vorteil>
  <Vorteil name="Astralsinn">Passiv. Erlaubt es der Kreatur, ihre Umgebung magisch wahrzunehmen. Sie erleidet keine Abzüge durch schlechte Sicht. Der Astralsinn kann durch Antimagie, zum Beispiel Hellsicht trüben in der Modifikation Magie unterdrücken, gestört werden. Die Schwierigkeit dafür liegt mindestens bei 20, bei mächtigen Wesen deutlich höher.</Vorteil>
  <Vorteil name="Flieger">Passiv. Flieger bewegen sich üblicherweise fliegend, die angegebenen Werte gelten für Angriffe und Bewegung in der Luft. Am Boden stellen solche Kreaturen meist keine Gefahr dar.</Vorteil>
  <Vorteil name="Flugfähig">Passiv. Flugfähige Tiere sind bei Angriffen und Bewegung in der Luft und am Boden gleichermaßen gewandt.</Vorteil>
  <Vorteil name="Angepasst I (Dunkelheit)">Passiv. Das Tier ist an schlechte Lichtverhältnisse gewöhnt. Abzüge hierdurch insbesondere im Kampf, sinken für um eine Stufe.</Vorteil>
  <Vorteil name="Angepasst II (Dunkelheit)">Passiv. Das Tier ist an schlechte Lichtverhältnisse gewöhnt. Abzüge hierdurch insbesondere im Kampf, sinken für um zwei Stufen.</Vorteil>
  <Vorteil name="Niederwerfen" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Niederwerfen (AT –4).
Gegenprobe: KK.
Wirkung: Dein Ziel stürzt und liegt am Boden. Gegen Gegner in einer kleineren Größenklasse wirkt Niederwerfen selbst bei gelungener Verteidigung - Ausweichen vermeidet dies.
Anmerkung: Als Waffeneigenschaft ist Niederwerfen ein automatischer Manövereffekt und nicht erschwert. Der angegebene Modifikator gilt für die gegnerische Gegenprobe.</Vorteil>
  <Vorteil name="Doppelangriff" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Doppelangriff (zwei AT –4).
Wirkung: Das Tier führt zwei Attacken –4 aus. Beide Angriffe sind unabhängig voneinander; sie werden separat ausgewürfelt, können sich gegen verschiedene Ziele richten und mit unterschiedlichen Manövern versehen werden.
Voraussetzungen: kein Doppelangriff seit Beginn der letzten eigenen Initiativephase.
Anmerkung: Als Waffeneigenschaft ist Doppelangriff ein automatischer Manövereffekt und nicht erschwert.</Vorteil>
  <Vorteil name="Befreiungsschlag (Reiterkampf)" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Befreiungsschlag (AT –4).
Wirkung: Das Tier führt eine Attacke aus, die sich gegen alle Ziele in einem Winkel von 180° vor dir richtet. Jedem Ziel steht eine eigene Verteidigung zu.
Voraussetzungen: kein Befreiungsschlag seit Beginn der letzten eigenen Initiativephase.</Vorteil>
  <Vorteil name="Ausfall (Reiterkampf)" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Ausfall (AT –2 –BE).
Wirkung: Das Ziel muss in einer Freien Reaktion bis zu 2 Schritt zurückweichen, das Tier folgt in einer Freien Aktion. Möchte das Ziel in seiner nächsten Initiativephase einen anderen Gegner als dich angreifen, darfst du einen Passierschlag ausführen.</Vorteil>
  <Vorteil name="Hammerschlag (Reiterkampf)" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Hammerschlag (AT –8).
Wirkung: Der Angriff richtet doppelten Waffenschaden an. Zusätzliche Trefferpunkte aus Kommandos, anderen Manövern usw. werden nicht verdoppelt.</Vorteil>
  <Vorteil name="Standfest">Passiv. Nach einem Sturz befindet das Tier sich in kniender statt liegender Position.</Vorteil>
  <Vorteil name="Sturmangriff" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Sturmangriff (Bewegung und AT).
Wirkung: Die Kombination der Aktionen Bewegung und Konflikt ist nicht erschwert. Außerdem richtet die nächste Attacke GS Trefferpunkte zusätzlich an.
Voraussetzungen: Die Bewegung muss vor dem Angriff ausgeführt werden und in einer möglichst geraden Linie erfolgen. 
Anmerkung: Sturzflugangriffe von fliegenden Gegnern folgen denselben Regeln. Bei besonders kleinen Gegnern oder kurzem Anlauf sollte der Spielleiter den Schaden verringern; Anlauf ist nicht nötig, wenn das Tier in der letzten Initiativephase die Aktion Bewegung genutzt hat, ohne anzuhalten.</Vorteil>
    <Vorteil name="Sturmangriff (Reiterkampf)" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Sturmangriff (Bewegung und AT).
Wirkung: Die Kombination der Aktionen Bewegung und Konflikt ist nicht erschwert. Außerdem richtet die nächste Attacke GS Trefferpunkte zusätzlich an.
Voraussetzungen: Vorteil Reiterkampf I und Kampf in diesem Stil; die Bewegung muss vor dem Angriff ausgeführt werden und in einer möglichst geraden Linie erfolgen.
Anmerkung: Sturzflugangriffe von fliegenden Gegnern folgen denselben Regeln. Bei besonders kleinen Gegnern oder kurzem Anlauf sollte der Spielleiter den Schaden verringern; Anlauf ist nicht nötig, wenn du in der letzten Initiativephase die Aktion Bewegung genutzt hast, ohne anzuhalten.</Vorteil>
  <Vorteil name="Überrennen" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Überrennen (Bewegung und AT).
Wirkung: Das Reittier stürmt in die gegnerische Formation. Seine Attacke trifft alle Gegner in seiner Bahn, bis es durch mindestens 2 erfolgreiche Verteidigungen gestoppt wird. Außerdem richtet die Attacke GS Trefferpunkte zusätzlich an. Die Kombination der Aktionen Bewegung und Konflikt ist nicht erschwert.
Voraussetzungen: GS Schritt Anlauf; Ziele sind in einer kleineren Größenklasse als das Tier.</Vorteil>
  <Vorteil name="Überrennen (Reiterkampf)" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Überrennen (Bewegung und AT).
Wirkung: Das Reittier stürmt in die gegnerische Formation. Seine Attacke trifft alle Gegner in seiner Bahn, bis es durch mindestens 2 erfolgreiche Verteidigungen gestoppt wird. Außerdem richtet die Attacke GS Trefferpunkte zusätzlich an. Die Kombination der Aktionen Bewegung und Konflikt ist nicht erschwert.
Voraussetzungen: Vorteil Reiterkampf III und Kampf in diesem Stil; GS Schritt Anlauf; Ziele sind in einer kleineren Größenklasse als das Tier.</Vorteil>
  <Vorteil name="Unaufhaltsam">Passiv. Selbst bei einer gelungenen gegnerischen Verteidigung, die nicht mit dem Manöver Ausweichen verstärkt wurde, richtet das Tier halben Schaden an. Manövereffekte wirken weiterhin nur bei gelungenen Attacken.</Vorteil>
  <Vorteil name="Zerstörerisch I">Passiv. Proben zum Zerstören oder Durchbrechen von Gegenständen sind um +4 erleichtert. Die Tragkraft steigt um 2.</Vorteil>
  <Vorteil name="Zerstörerisch II">Passiv. Proben zum Zerstören oder Durchbrechen von Gegenständen sind um weitere +4 erleichtert. Ermöglicht das Manöver Hammerschlag gegen Gegenstände. Bei waffenlosen Angriffen gegen Gegenstände verletzt das Tier sich normalerweise nicht. Die Tragkraft steigt um 2.</Vorteil>
  <Vorteil name="Zerbrechlich" manöver="1">Waffeneigenschaft. Die Waffe erleidet den vollen Waffenschaden, wenn sie eine nicht-zerbrechliche Waffe erfolgreich verteidigt oder von einer solchen erfolgreich verteidigt wird. Ausweichen vermeidet diesen Schaden.</Vorteil>
  <Vorteil name="Verbeißen" manöver="1">Automatischer Manövereffekt als Waffeneigenschaft.
Wirkung: Der Gegner ist fixiert und kann nicht aufstehen, die Waffe des Tiers ist blockiert. Es verursacht automatisch Waffenschaden, solange es das Manöver mit einer Aktion Konflikt in jeder Initiativephase aufrechterhält. Es verursacht dabei jedes Mal kumulativ +1 TP Schaden.
Besonderheiten: Um ein Losreißen des Gegners zu verhindern kannst das Tier mit mehreren Angreifern zusammenarbeiten (+8).
Voraussetzungen: Gegner muss kniend oder liegend sein; dies gilt bei Kombination mit Niederwerfen als erfüllt</Vorteil>
  <Vorteil name="Rüstungsbrechend" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Rüstungsbrecher (AT -4):
Wirkung: Der Angriff richtet SP statt TP an.</Vorteil>
  <Vorteil name="Umklammern" manöver="1">Ermöglicht das Manöver Umklammern (AT -X).
Wirkung: Alle Handlungen des Gegners sind um -X erschwert, er ist fixiert und deine Waffen sind blockiert. Dies wird ohne Aktionsaufwand aufrecht gehalten. Bei mehrfachem Einsatz summieren sich die Ansagen. Das Manöver senkt den Schaden des Angriffs auf 0. Sollte der Angriff ohnehin keinen Schaden anrichten, ist das Manöver nicht möglich.
Voraussetzungen: Ziel darf nicht einer höheren Größenklasse angehören.
Anmerkung: Als Waffeneigenschaft ist Umklammern ein automatischer Manövereffekt und nicht erschwert. Die angegebenen Modifikatoren gelten für die Ansage und die gegnerische Gegenprobe.</Vorteil> 
  <Vorteil name="Flächenangriff" manöver="1">Waffeneigenschaft. Flächenangriffe sind Angriffe, die sich gegen jedes Ziel im angegebenen Bereich richten. Jedem Ziel steht eine eigene Verteidigung zu.</Vorteil>
  <Vorteil name="Rüstungsgewöhnung">Die BE aller Rüstungen ist um 1 gesenkt.</Vorteil>
  <Vorteil name="Magiegespür">In der Nähe astraler Kräfte überfällt das Tier ein Frösteln, es hört sphärische Klänge oder ein Farbschleier legt sich für es über die Umgebung. Mit dem Talent Sehen kann es Intensitätsanalysen (S. 80) von magischen Gegenständen durchführen. Nach dem aktiven Einsatz der Gabe erleidet es einen Punkt Erschöpfung.</Vorteil>
</Datenbank>